---
layout: ../layouts/ArticleLayout.astro
title: "Kit de Presse"
author: "Guillaume Valmont"
date: "10 Janvier 2025"
description : "Ressources en téléchargement utiles si vous voulez parler de Coopmaths ou de MathALÉA"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import logo_coopmaths_double_O from "../images/kit-de-presse/logos/logo_coopmaths_double_O.svg"
import logo_coopmaths_infini from "../images/kit-de-presse/logos/logo_coopmaths_infini.svg"
import logo_coopmaths_nb1 from "../images/kit-de-presse/logos/logo_coopmaths_nb1.svg"
import logo_coopmaths_nb2 from "../images/kit-de-presse/logos/logo_coopmaths_nb2.svg"
import logo_mathalea_de from "../images/kit-de-presse/logos/logo_mathalea_de.svg"
import logo_coopmaths_plus_de_mathalea from "../images/kit-de-presse/logos/logo_coopmaths_plus_de_mathalea.svg"
import logo2 from "../images/kit-de-presse/logos/logo2.png"

# Logos

<Image src={logo_coopmaths_double_O} alt="Logo Coopmaths avec un double O" width="400px" style="display: inline;" />
<Image src={logo_coopmaths_infini} alt="Logo Coopmaths avec un infini" width="400px" style="display: inline;" />
<br />
<Image src={logo_coopmaths_nb1} alt="Logo Coopmaths blanc sur noir" width="200px" style="display: inline;" />
<Image src={logo_coopmaths_nb2} alt="Logo Coopmaths noir sur blanc" width="200px" style="display: inline;" />
<br />
<Image src={logo2} alt="Logo Coopmaths noir et blanc avec CC-BY-SA" width="400px" style="display: inline;" />
<br />
<Image src={logo_mathalea_de} alt="Dé MathALÉA" width="150px" style="display: inline;" />
<Image src={logo_coopmaths_plus_de_mathalea} alt="Dé MathALÉA avec Coopmaths au-dessus" width="200px" style="display: inline;" />

# Polices

<a href="fonts/source-sans-pro-v21-latin.zip" style="font-family:source" >Source Sans Pro <i class="bx bx-download" /></a>
<br />
<a href="fonts/jellee-roman-webfont.zip" style="font-family:jellee" >Jellee <i class="bx bx-download" /></a>

# Couleurs

### Coopmaths
|           |           |
|-----------|-----------|
| DEFAULT   | <span style="background-color:#F15929; color:white; padding:2px 5px;">#F15929</span> |
| lightest  | <span style="background-color:#f87f5c; color:white; padding:2px 5px;">#f87f5c</span> |
| light     | <span style="background-color:#f56d45; color:white; padding:2px 5px;">#f56d45</span> |
| dark      | <span style="background-color:#F45E27; color:white; padding:2px 5px;">#F45E27</span> |
| darkest   | <span style="background-color:#E64A10; color:white; padding:2px 5px;">#E64A10</span> |


### Corpus
|           |           |
|-----------|-----------|
| DEFAULT   | <span style="background-color:#1F2429; color:white; padding:2px 5px;">#1F2429</span> |
| light     | <span style="background-color:#45505b; color:white; padding:2px 5px;">#45505b</span> |
| lightest  | <span style="background-color:#6a7c8d; color:white; padding:2px 5px;">#6a7c8d</span> |
| dark      | <span style="background-color:#191d21; color:white; padding:2px 5px;">#191d21</span> |
| darkest   | <span style="background-color:#131619; color:white; padding:2px 5px;">#131619</span> |

### Action
|           |           |
|-----------|-----------|
| DEFAULT   | <span style="background-color:#F15929; color:white; padding:2px 5px;">#F15929</span> |
| light     | <span style="background-color:#f47a54; color:white; padding:2px 5px;">#f47a54</span> |
| lightest  | <span style="background-color:#f79b7f; color:white; padding:2px 5px;">#f79b7f</span> |
| dark      | <span style="background-color:#d43d0e; color:white; padding:2px 5px;">#d43d0e</span> |
| darkest   | <span style="background-color:#9f2e0a; color:white; padding:2px 5px;">#9f2e0a</span> |

### Warn
|           |           |
|-----------|-----------|
| DEFAULT   | <span style="background-color:#80D925; color:white; padding:2px 5px;">#80D925</span> |
| light     | <span style="background-color:#99e150; color:white; padding:2px 5px;">#99e150</span> |
| lightest  | <span style="background-color:#b3e97c; color:white; padding:2px 5px;">#b3e97c</span> |
| dark      | <span style="background-color:#66ae1e; color:white; padding:2px 5px;">#66ae1e</span> |
| darkest   | <span style="background-color:#4d8216; color:white; padding:2px 5px;">#4d8216</span> |

### Struct
|           |           |
|-----------|-----------|
| DEFAULT   | <span style="background-color:#216D9A; color:white; padding:2px 5px;">#216D9A</span> |
| light     | <span style="background-color:#2c93cf; color:white; padding:2px 5px;">#2c93cf</span> |
| lightest  | <span style="background-color:#5faedd; color:white; padding:2px 5px;">#5faedd</span> |
| dark      | <span style="background-color:#1a577b; color:white; padding:2px 5px;">#1a577b</span> |
| darkest   | <span style="background-color:#14415c; color:white; padding:2px 5px;">#14415c</span> |